中國中小企業經營困難 專家：或一億多人失業

中國失業情況嚴重，國家統計局公佈的調查失業率數據維持在6%上下，但實際數字或遠比公佈數字多。北京大學國家發展研究院院長姚洋認為，中國中小企業受到疫情嚴重影響，讓國內就業狀況更為嚴峻，他根據調查推算，中國全國失業率高達20%，即有1億多人失業。

姚洋接受騰訊訪問時表示，由於受到疫情衝擊，中國經濟下跌明顯，很多中小企業，尤其是服務企業都要關門，對這些利潤本就非常微薄的中小企業來說，關門後想再恢復是有難度的。有一些服務企業，恐怕永久消失，讓中國的就業形勢更嚴峻。

今年以來，國家統計局公佈的調查失業率數據維持在6%上下，但姚洋認為，數據指的是城鎮戶籍人口，而失業的主要群體是非城鎮戶籍人口。官方並沒有統計這方面的數據。

姚洋和團隊6月底曾在網上做過一項6,000多人的調查，顯示的失業率有15%，此外還有5%受訪者處於半失業狀態。由於中國全國就業人口7億多，按照調查得來的20%失業率推算，全國就有1億多人失業。

姚洋又指政府雖然採取了發放消費券等措施，但效果和後勁都不足，目前政府對需求面的政策支持力度遠遠不及供給面。

近期有AAA評級的國企出現違約狀況，姚洋認為是監管部門有意在試探性的釋放風險，並向市場發送強烈的信號「國企信仰沒有了」。另一個好處是國企混改多年下來難以推進，最大的問題就是負債太高。這次違約的幾家公司，如瀋陽機床、華晨集團等，欠的債都是天文數字，這樣的企業違約後破產重組，再進行混改就大為容易。

對於螞蟻金服暫緩上市，姚洋認為，螞蟻金服用風控體系放貸銀行資金，發揮了直接金融的作用。這畢竟是一種創新，不能全盤否定。但螞蟻事件反映的最大問題是新興金融機構缺少與管理部門之間的溝通，導致兩者之間出現認知鴻溝，中國的金融體系有待完善。（大陸中心／綜合外電報導）

三和睇嚟又好熱鬧

點止咁少

北京大學國家發展研究院院長姚洋係咪收咗美國錢，造謠生事，為国家添煩添亂
咱們吃草可活一年

信政府, 唔怕

就算1億人死咗中共會care咩？

果班民智未開既支那人
就算聽到有人死、有人仆左街
都會話14億人少幾百個啫

他者仆街主義

聽完好撚憎自己生於香港
我發誓唔撚做中国人，依個民族既人都痴撚線

多一億人落黎搶公屋

個專家仲係唔係到

推

fake news 啦，強國有待業無失業，失業率係零

遲啲可能會被自殺

全部做雞，大家互相叫雞咪解決到

最多咪死窮人，驚閪咩

亂講

仆街
錢又唔見你咁除

這畢竟是一種創新，不能全盤否定。但螞蟻事件反映的最大問題是新興金融機構缺少與管理部門之間的溝通，導致兩者之間出現認知鴻溝，中國的金融體系有待完善。

因為上面個制度改D唔改D 學D唔學D, 學完唔識改
死症黎

回鄉創業囉

雞價下跌未？

認真，媒體爆佢地大陸工業用電增長緊，搞到唔夠電

點都會經濟衰退

Congrats